習近平回信 祝小學生小朋友兒童節快樂

在「六一」國際兒童節來臨之際，國家主席習近平5月31日給澳門濠江中學附屬英才學校的小學生回信，對他們予以親切勉勵，並祝他們和全國的少年兒童節日快樂。

據新華社報道，習近平在回信中說，你們畫的彩筆劃很好，說的話也很真誠，充分體現了小朋友們的美好心靈。

習近平表示：「我經常想起《七子之歌》，歌中表達的遊子對回到母親懷抱的渴望十分感人。回歸祖國20年來，澳門發展日新月異，澳門同胞工作生活越來越好。祖國是澳門的堅強依靠，你們從小就懂得這個道理，我十分欣慰。」

圖：新華社

習近平指出，你們是祖國的花朵，是澳門的未來。希望同學們不辜負杜嵐老校長的期望，傳承好愛國愛澳優良傳統，珍惜時光，刻苦學習，健康成長，長大後為建設澳門、振興中華多作貢獻。

習近平最後寫道：『「六一」國際兒童節就要到了，我祝你們節日快樂！祝全國小朋友們節日快樂！』

濠江中學創建於1932年，以愛國愛澳、為社會培育人才為辦學宗旨，是澳門中小學生人數最多的學校。該校素有愛國主義傳統，1949年10月1日新中國剛剛成立，時任校長杜嵐就帶領學校師生升起了第一面五星紅旗。近日，濠江中學附屬英才學校的小學生給習近平寫信，講述了他們對「祖國母親」含義的理解，表達了長大後把祖國和澳門建設得更美好的決心。

(橙新聞)

習總得小學程度

習大大有無去探下佢

毒奶粉毒疫苗紅黃藍幼兒園事件
仲扮撚到個國家好護苗
我真係好想嘔呀

小學程度都做到主席

5000$潮文不假

乞衣仔買到不死鳥未

童心未泯, 果然係一個好領導, 做實事